1) В функциях мы пишем определенную логику,и можем ее вызвать в любом месте. Это удобно, чтобы не писать код 2 и более раз.
2) Чтобы делать определенные опирации. При вызове функции,можем передать в агрумент любое число,это делает код адаптимный.
function (a) {
    retrun a + a;
}
console.log(function (2));  // 4
console.log(function (12));   //24
